{
    "question": "seorang guru fisika memberikan suatu teka-teki terhadap siswanya dengan cara meletakkan sebuah koiin di atas selembar kertas pada sebuah gelas. bagaimanakah cara memasukkan koin ke dlam gelas dengan sekali langkah? konsep fisika apa yang sesuai dengan cara kamu pakai?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "dengan rumus newton 1<br><br>",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Seperinya menggunakan \" rumus newton 1 \"\u00a0 \u00a0 ....<br><br>mungkin\u00a0 (??)<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "massa-sebuah-batu-dibumi-10-kg-jika-percepatan-gravitasi-bumi-9-535",
            "question": "massa sebuah batu dibumi 10 kg. jika percepatan gravitasi bumi 9,8 N/kg dan percepatan gravitasi bulan seperenam percepatan gravi bumi. berapakah berat batu yang hilang ketika dibawa ke bulan? #dengan cara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Berat benda di bulan adalah 49/3 kalau berat benda yg hilang kurangi aja 98-49/3",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "berat di bumi = 9,8 x 10.\nberat di bln = 9,8 : 6 x 10\nhasilnya dikurangkan",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "benda-pertama-memiliki-massa-m-dan-kecepatan-v-benda-kedua-m-909",
            "question": "Benda pertama memiliki massa (m) dan kecepatan (v), benda kedua memiliki massa tiga kali benda pertama dan kecepatan dua kali benda pertama. Tentukanlah perbandingan energi kinetik yang dimiliki benda pertama dan kedua.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ini jawaban rincinya, masih butuh bantuan?<br>",
                    "attachments": [
                        "answer-attachments/benda-pertama-memiliki-massa-m-dan-kecepatan-v-benda-kedua-m-909-1.docx"
                    ]
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-malam-naila-bermimpi-buruk-dalam-mimpinya-naila-menemukan-591",
            "question": "suatu malam naila bermimpi buruk. dalam mimpinya naila menemukan bahwa tiba-tiba alam mengubah kebiasannya. energi yang terdapat dalam alam tidak dapat berubah bentuk menjadi energi lain. tuliskan mengenai hal-hal yang mungkin terjadi jika mimpi naila menjadi kenyataan.",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "biasanya mimpi itu bisa diwujudkan asalkan kita mau berusaha.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-yang-dimaksud-dengan-termometer-505",
            "question": "Apa yang dimaksud dengan termometer?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Termometer adalah alat yang digunakan untuk mengukur suhu (temperatur) atau perubahan suhu<br><br>Semoga membantu :)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "secara singkat, termometer adalah alat yang dapat mengukur suhu atau perubahan suhu. jenis-jenis termometer dilihat dari bahan pembuatannya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-balok-yang-massanya-4-kg-dipercepat-oleh-sebuah-gaya-20n-397",
            "question": "Sebuah balok yang massanya 4 kg dipercepat oleh sebuah gaya 20N. jika pada balok\u00a0 tersebut gaya gerak sebesar 8N, maka percepatan balok sebesar...",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "m=4kg<br>F= 20-8 =12<br>a=F/m<br>a=12/4 =3 m/s^2<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bola-yang-massanya-800g-ditendang-melambung-hingga-ketinggian-4m-837",
            "question": "Bola yang massanya 800g ditendang melambung hingga ketinggian 4m dari tanah. Jika percepatan gravitasinya 10m/s\u00b2 hitunglah:    a. Energi potensial gravitasi maximal\r\nb. Energi kinetik ketika bola kembali menyentuh tanah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Ep = m x g x h<br>Ep = 0,8 (massa jadikan kg) x 10 x 4<br>Ep = 32 J<br><br>Ek = 1/2 m vkuadrat<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "a. Energi potensial : m x g x h<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : 0.8 kg x 4 m x 10 m/s<br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : 32<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "manakah-yang-termasuk-besaran-turunan-dan-satuannya-dalam-sistem-344",
            "question": "Manakah yang termasuk besaran turunan dan satuannya dalam sistem internasional?    1. intensitas cahaya (candela)\r\n2. kuat arus listrik (Ampere)\r\n3. luas (cm\u00b2)\r\n4. suhu (kelvin)\r\n5. tekanan (N/m\u00b2)\r\n6. panjang (m)\r\n7. masa (gram)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1,2,4<br>maaf klo slah ^.^",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "yang termasuk besaran turunan adalah :<br>3. luas (cm^2) turunan dari panjang (m)<br>5. tekanan (N/m^2) turunan dari gaya dan panjang<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-mobil-mainan-bermassa-200-g-ditarik-dengan-gaya-058-nbe-796",
            "question": "sebuah mobil mainan bermassa 200 g, ditarik dengan gaya 0,58 N.berapa percepatan mobil mainan jika gaya gesekan jalan adalah 0,50 N",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Jika gesekan dihitung maka gaya harus dikurangi dngn besarnya gesekan, menjadi 0.58 N-0,50 N=0.08 N.<br>F=m*a<br>0.08 N=0.2 kg.a<br>a=F/m<br>a=0.08/0.2<br>a=0,4 m/s^2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-besar-gaya-magnet-yang-timbul-dari-sebuah-motor-listrik-480",
            "question": "jelaskan besar gaya magnet yang timbul dari sebuah motor listrik jika dialiri arus listrik yang lebih besar",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sepertinya gaya tarikan magnet tersebut akan semakin besar",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-berbagai-sumber-energi-dan-transformasi-energi-dalam-sel-905",
            "question": "Jelaskan berbagai sumber energi dan transformasi energi dalam sel?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "sumber energi=energi terbarukan dan energi tk terbarukan.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}